{
	"question": [
		{
			"question": "Кто первым доказал периодичность появления комет?",
			"answer" : "галлей"
		},
		{
			"question": "Как называется карта с изображением земной или небесной сферы в виде полушарий?",
			"answer" : "планисфера"
		},
		{
			"question": "Какой многоразовый пилотируемый космический корабль США потерпел катастрофу в 1986г.?",
			"answer" : "челленджер"
		},
		{
			"question": "Какие объекты во Вселенной не излучают и не отражают свет?",
			"answer" : "черная дыра"
		},
		{
			"question": "Спутником какой планеты является Ио?",
			"answer" : "юпитер"
		},
		{
			"question": "На какой планете Солнечной системы кратеры называют в честь деятелей культуры?",
			"answer" : "Меркурий"
		},
		{
			"question": "Кто впервые установил движение Солнечной Системы относительно окружающих её звёзд?",
			"answer" : "гершель"
		},
		{
			"question": "Сколько спутников Юпитера было открыто Галилео Галилеем?",
			"answer" : "4"
		},
		{
			"question": "Какая планета Солнечной системы носит имя дедушки бога Зевса?",
			"answer" : "уран"
		},
		{
			"question": "Какая планета Солнечной системы вращается в направлении, обратном ее движению вокруг Солнца?",
			"answer" : "венера"
		},
		{
			"question": "На поверхности какой планеты Солнечной системы самая высокая температура?",
			"answer" : "венера"
		},
		{
			"question": "Количество спутников у планеты Марс?",
			"answer" : "2"
		},
		{
			"question": "Орбита какой планеты находится между орбитами Юпитера и Урана?",
			"answer" : "сатурн"
		},
		{
			"question": "Как называется тип извержений на некоторых спутниках планет, где очень низкие температуры?",
			"answer" : "криовулканизм"
		},
		{
			"question": "Какой космический шаттл потерпел катастрофу в 2003 году?",
			"answer" : "колумбия"
		},
		{
			"question": "Фамилия первого в истории космонавта",
			"answer" : "гагарин"
		},
		{
			"question": "Acтpoнoмичecкий пpибop для фoтoгpафиpoвания Coлнца",
			"answer" : "гелиограф"
		},
		{
			"question": "Как называется ближайшая к Земле звезда?",
			"answer" : "солнце"
		},
		{
			"question": "Какая планета Солнечной системы весит больше прочих планет и лун вместе взятых?",
			"answer" : "юпитер"
		},
		{
			"question": "На какой планете Солнечной системы наблюдается самый крупный циклон?",
			"answer" : "юпитер"
		},
		{
			"question": "На какой планете Солнечной системы дуют самые быстрые ветры?",
			"answer" : "нептун"
		},
		{
			"question": "Какой спутник в Солнечной системе ближе всего расположен к своей планете?",
			"answer" : "фобос"
		},
		{
			"question": "На какой планете Солнечной системы находится крупнейший каньон?",
			"answer" : "марс"
		},
		{
			"question": "Как называются очень маленькая и очень плотная звезда, которая представляют собой конечную стадию эволюции звезд?",
			"answer" : "белый карлик"
		},
		{
			"question": "Какая планета Солнечной системы имеет самое большое количество спутников?",
			"answer" : "юпитер"
		},
		{
			"question": "Какая из планет Солнечной системы не просто наклонена по отношению к орбите Солнца, но буквально лежит на боку?",
			"answer" : "уран"
		},
		{
			"question": "На поверхности какого небесного тела встречаются такие названия: море Спокойствия, океан Бурь, болото Сна, озеро Смерти?",
			"answer" : "луна"
		},
		{
			"question": "Как называется явление, при котором Земля попадает в тень, отбрасываемую Луной?",
			"answer" : "солнечное затмение"
		},
		{
			"question": "Как называется наша галактика?",
			"answer" : "млечный путь"
		},
		{
			"question": "Как называются Двенадцать главных созвездий?",
			"answer" : "зодиак"
		},
		{
			"question": "Фамилия русского ученого, который является основоположником космонавтики?",
			"answer" : "циолковский"
		},
		{
			"question": "Как назывался космический корабль на котором был совершен первый полёт в космос?",
			"answer" : "восток-1"
		},
		{
			"question": "Фамилия космонавта, который первым совершил выход в открытый космос",
			"answer" : "леонов"
		},
		{
			"question": "Фамилия первой женщины - космонавта?",
			"answer" : "терешкова"
		},
		{
			"question": "Как называется установка, которая применяется для тренировки и космонавтов, и подводников?",
			"answer" : "барокамера"
		},
		{
			"question": "Как называется третья планета от Солнца?",
			"answer" : "земля"
		},
		{
			"question": "К какому типу звезд относится Солнце?",
			"answer" : "желтый карлик"
		},
		{
			"question": "Как называется внешняя оболочка Солнца?",
			"answer" : "корона"
		},
		{
			"question": "Как называется путь, по которому движется небесное тело?",
			"answer" : "орбита"
		},
		{
			"question": "Какой объект Солнечной системы в 2006 году из-за своих размеров и особенностей строения потерял статус «планеты».",
			"answer" : "плутон"
		},
		{
			"question": "Как назывались автоматические межпланетные станции, которые в 1984–85 годы исследовали Венеру и комету Галлея?",
			"answer" : "вега"
		},
		{
			"question": "Какую галактику в северном полушарии можно увидеть невооруженным глазом?",
			"answer" : "туманность андромеды"
		},
		{
			"question": "Назовите фамилию  первого советского конструктора ракетно-космических систем?",
			"answer" : "королев"
		},
		{
			"question": "Назовите планету, на которой бывают дожди из серной кислоты?",
			"answer" : "венера"
		},
		{
			"question": "Название романа А. Толстого, в котором описывается путешествие на Марс?",
			"answer" : "аэлита"
		},
		{
			"question": "Назовите самую яркую звезду неба?",
			"answer" : "сириус"
		},
		{
			"question": "Как называют небесное тело, упавшее на поверхность Земли.",
			"answer" : "метеорит"
		},
		{
			"question": "Фамилия ученого, создавлего теорию относительности?",
			"answer" : "эйнштейн"
		},
		{
			"question": "Фамилия ученого, применившего термодинамику к описанию чёрных дыр?",
			"answer" : "хокинг"
		},
		{
			"question": "Какая планета Солнечной системы самая хоодная?",
			"answer" : "уран"
		}
	]
}